<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Smilje - Kraljica lepote</title>
    <link>https://smilje.rs/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on Smilje - Kraljica lepote</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 04 Dec 2019 14:37:37 +0100</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://smilje.rs/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Recepti Za Lepotu</title>
      <link>https://smilje.rs/posts/recepti-za-lepotu/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Dec 2019 14:37:37 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://smilje.rs/posts/recepti-za-lepotu/</guid>
      <description>Hranjivi serum za lice:  75% jojoba ulja 5% ulja od lavande 15% ulja od smilja 5% tamanu ulja  Za bezbedno suncanje:  5% ulja od smilja 5% ulja od tamjana 1% ruzinog ulja 3% sandalovog ulja 86% jojoba ili sveze cedjen sok od aloje  Za pege i oziljke  50% ulja smilja 25% ulja cempresa 15% ulja kamilice 10% jojoba ulja  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Regeneracija Koze</title>
      <link>https://smilje.rs/posts/regeneracija-koze/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Dec 2019 14:12:46 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://smilje.rs/posts/regeneracija-koze/</guid>
      <description>Cvet smilja sadrzi flavonoide, etansko ulje, ftalide, skopoletin, umbeliferon, eskuletin, piranonske derivate, arenarin, tanine i gorke supstance. Svi ovi nazivi koji saplicu jezik su veoma, veoma korisni za celije koznog tkiva kazu strucnjaci.
Blagotvorni ucinak ulja od smilja za lice Smilje se pokazalo i u tretmanu nedostataka koze kao sto su hiperpigmentacije, fleke, staracke, sunceve pege i crvenila. Kada govorimo o nezi koze, ono sto ulje smilja cini posebno interesantnim jeste njegov regenerativni potencijal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Recepti</title>
      <link>https://smilje.rs/posts/recepti/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Dec 2019 13:19:32 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://smilje.rs/posts/recepti/</guid>
      <description>Ulje smilja mozete koristi na desitine razlicitih nacina za primenu na kozi, a mi vam donosimo par jednostvnih recepata za pocekak:
Krema za opetkotine od sunca Sastojci (dovoljno za 10 koriscenja):
 10 kapi etericnog ulja od tamjana 10 kapi etericnog ulja smilja 3/4 soljice kokosvog ulja 2 kafene kasicice maslaca  Spojite sve sastoje u jednu staklenu teglu. U lonac ulijete malo vode i zagrejete na niskoj temperaturi. Kada se voda zagrejala stavite teglu u lonac i psakceate dok se sastojci ne otope i skupe.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Upotreba</title>
      <link>https://smilje.rs/posts/upotreba/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Dec 2019 13:07:47 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://smilje.rs/posts/upotreba/</guid>
      <description>Ulje od smilja Umiruje opekotine od sunca Ulje smilja moze pomoci kod ublazavanje opekotina od sunca. Mozete pomesati malu kolicinu ulja od smilja sa malo kokosovog ulja i primeniti ravnomerno na zahvacena podrucija za ublazavanje bolova i zdravu obnovu ostecene koze.
Suzbijanje akni Ulje smilja ima snazna antisepticka i antimikrobna svojstva koja ga cine prirodnim lekom protiv akni. Ovo ulje ce ocistiti kozu od akni bez isusivanja bez drugih nuspojava koje se mogu dogoditi primenom agresivnih hemiskih tretmana.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lekovitost</title>
      <link>https://smilje.rs/posts/lekovitost/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Dec 2019 12:54:16 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://smilje.rs/posts/lekovitost/</guid>
      <description>Ulje od smilja Ulje smilja se koristi tradicionalno u mediteranskim zemljama poput: Bosne i Hercegovine, Italije i Francuske. Najvise se koristilo za lecenje rana, infekcija, probavnih problema te takodje za poboljsanje nervnog stanja, zdravlja srca i respiratornog stanja. Najkorisniji delovi biljke su listovi i cvetovi pa su smilju prepisali i lekovita svojstva za lecenje:
 Problema sa zucnom kesom Alergija Prehlada Nesanica Bolesti jetre Zarastanja rana Zatvora Upala misica i zglobova Infekcija Bolova u stomaku i nadutosti Akni Kandide  S&#39;obzirom na opsezan popis bolesti koje bi ulje od smilja moglo izleciti mnogi strucnjaci iz sfere zdravstva su se bavili mogucom lekovitoscu smilja.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sta je Smilje?</title>
      <link>https://smilje.rs/posts/smilje/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Dec 2019 12:31:23 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://smilje.rs/posts/smilje/</guid>
      <description>Lekovito bilje Smilje je lekovita biljka koja na razlicite nacine doprinosi zdravlju coveka. Smilje pripada porodici biljaka latinskog naziva Helichrysum sp. a raspostraljeno je delom mediterana. Etericno ulje smilja poseduje aktivne supstance koje imaju antibakterisko, antiglivicno i protivupalno delovanje. Smilje igra vaznu ulogu u tradicinoalnoj medicini mediteranskih zemalja, ali to je zakonom zasticena biljka.
Berba smilja U Hercegovini rastu dve vrste smilja, Helichrysum i Helichrysum italicum. Smilje u Hercegovini najpre ce te prepoznati kao grm s&amp;rsquo; lepim cveticima koji lepu mirisu.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>